---
uuid:             db95baf1-bfc3-4088-8569-afad3820e1e0
layout:           post
title:            游戏：尸体派对：影之书
slug:             you-xi-shi-ti-pai-dui-ying-zhi-shu
subtitle:         null
date:             '2016-05-18T21:35:06.000Z'
updated:          '2016-05-18T21:35:06.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags: null

---

并没有去玩游戏，而是在 b 站看了游戏实况，每章都接近 2 个消失，共 8 章，看完后，感觉好累好累，有终于解脱了的感觉。

剧情还是那样的剧情，死，死，死，以及各种恶趣味。

最注重外表合体可爱的茧，死得是最难看的。

渴望找到茧的森繁，是怎么都找不到茧。

跟朋友离散，是怎么都无法跟朋友会面，包括沙耶香，奈娜三人。

世以子的死，跟最爱的朋友直美脱不了关系。

班长和直美的作死，复活朋友的举动，只是带来了茧更多的痛苦，自身的遭难，以及班长姐姐的无辜牵连受难。

没有一个有好结局，死了的痛苦地死去，活着的痛苦地活着。

相比起来，或许死了的还要幸福一些，死后称为怨灵，没准还能成佛升天，比如最早受害的三个小孩，大 boss 幸子和她妈等，都成佛了。

人因被杀而产生怨念，成为怨魂，作祟杀人，导致更多的人受害，滚雪球般地扩大，导致积重难返，无止无尽，想想就觉得可怕。受害最多的还是无辜，躺着也中枪，什么都没做，就悲剧，好人一世不得好报。

还好，在现实世界中逝者以逝。报复，公正，都交给法律吧。

将本来应该自己做的事情，交给外边做，似乎很狡猾，但是，这也是没有办法的事情，凭自己，难免偏颇，难免偏激，难免力所不及，难免视线受限。
